中大定港大好......

我係2019 Dse 考生，依家讀緊hku ba ，但覺得唔太啱自己，想rejupas 轉去Cu 讀social science

暴大校方好 學生風氣佳

有冇讀社科嘅ching 覺得我嘅決定好on9

我都覺

暴大好

真心求救，依家好迷惘

幫下你推喏

社科同學
想讀未去讀囉
文科定社科都係咁乞米
除非你讀到好專啦

應該開係學術台

P牌仔推唔郁

有冇話社科中大好啲定hku 好啲

文院係終極乞食

學校黎計建議非名校仔讀cu好啲
利申hku grad

其實好似無咩分別
但HKU就成日打飛機話自己Social Science 係全球QS Top 10
Btw CU Social Science 唔係收好高咩
唔試下HKU Internal Tran過去Social Science?
今個sem 可以 p/f 刷爆GPA

笑了

社科 如果你唔係讀社工 出路同BA一樣

但中大政政點都好過hku ba 掛，始終收分高咁多

中大同學喜好自發搞搞震
soci人社工人就鍾意幫各ngo手
政政人就搞選舉
gender人搞gender

當然上面只係概括，畢竟每個人興趣都唔同，一個系總係充滿住唔同人

我quit u rejupas , tran u好難

Ching 呢個時勢讀政政
出嚟打算做邊行

咁又真係幾棘

都係瞓街，是但啦

你想點乞食？咪又係乞

唔知道，總之唔想讀完ba 出嚟做教畜

論讀書環境嘅話我會揀中大囉

港大好多港豬

有冇ching 中大政政or 新傳grad，可以話我知依家最緊乜，同搵緊幾多

民陣吹雞由今日推起

點解唔直接報教育學系，社工，中大建築，地理，傳理。
哩堆起碼有機揾到正常工種。

都係乞食，是但啦唔好煩

ive 最好

樓主，rejupas係有明確目標。
你個情況係而家讀啲野同你想啲好大出入，所以想轉轉環境，但對外系唔太認知，想問問人意見，或者壯壯擔。

都係個句: 想清楚每programme讀d咩，符唔符合自己興趣同能力，你未來就業情況又是怎樣。

中大好多港豬，中大好多中國人，科大好多科學怪人，理大好多理智人，浸大好多人信基督教.........

你呢個問題我當年都諗左好耐

你應該唔只係想讀社科，因為kong U輕鬆double maj 社科

而係你諗緊要去中大讀同埋四年都要讀同一科社科

其實你不如講多少少你expect d咩 佢有咩吸引你？
你心儀既社科中大好d? 中大環境好d? 想識人？想只係讀社科同發現文科唔啱你？

利申：hku ba double maj soc sci

我記得我入既時候收分

Hku ba 25
政政 24

師兄90年代？

真對學校好有歸屬感

建議學番一門手藝，讀d專科
例如新聞、社工、教育、語文、會計等

中大可副修
主修就搵食科
副修就興趣

係！我發覺自己原來唔太鐘意ba 啲科，社科反而有興趣啲

樓主有冇TG
同你情況差唔多

終於搵到知音

Ching 2019年hku ba best 5收23，cu 政政4+2收31

你依家乜環境

我都有諗過，讀科會計以為方便開飯

想rejupas讀CU社科

其實以今時今日資訊流通程度
Social science自己睇書又得
或者你將來讀MA又得

有興趣，得閒去sit下堂
問朋友攞份參考書目、課堂ppt
自己睇

唔一定要攞個social science 學位

反而專科，好難自修

講真。唯一靠科技發達起香港接近無可能。好多野亦比大財團monopolize。

大學要揀就先揀專科。入唔到先揀術科。
AL個陣d考生唔識揀科，先顯得hku social science收得高分， 而中醫，教育，社工，護士係水泡科。今時今日價值觀唔同哂了，你睇下哩d水泡科收幾分。
術科d野，只要你係有相關能力，自己睇書，問人拎教材，自修都得。再唔得就讀個master。

讀護士master, 社工要競爭之餘，學費亦貴，亦要哂多2至3年。
pgde要面對激烈啲競爭，細科已經唔點收學生了。
會計啲話，你可以一路讀social science, 或 ba, 一路考試。但會超辛苦。

政政逆市 ba緊隨大市

不過都只係高三四分姐，仲以為你講既高分係同醫科收分差唔多，好似當90果時

double major咪得囉
利申hku soc sci

中大港大❌
暴大革大✅

暴大係好
但係讀social science就

純粹資訊問題，我唔同意第一個point
相比起你quit U 再用四年拎學位既話，hku double maj 社科點計都係讀少d
一個ba major大多數都會令你有72 free elective credits
社科major 最多係96 credits一個，枉論另一個faculty既人讀，second major requirement 會由96降返去72 credits
點計你都係defer 半年

第二個point 我唔係否定你，但係換個角度睇只係
1. 中大教授既研究方向比較關於亞洲，本地社會，講本地、亞洲議題呢d香港人關心又多媒體關注既問題，當然係搵中大教授。所以佢地聽落去出名d
2. 中大教授多係本地，本地人關心本地議題，所以自己都多出本地野，上本地節目，亦會同本地人交流
3. 港大好多都係外國人教授，真·名校畢業例如牛劍
好似港大歷史系好多都係劍橋。佢地唔做本地研究又唔出普及讀物，自然冇本地人識佢地。但係事實上，佢地好多研究先係國際最前線最關注既議題（所以好多人都睇唔明）響頂級期刊出過文。講國際知名度，或者中大好多教授完全比唔上港大d鬼佬

不過，我都係好in general 錦講，當然會有d科中大國際知名度都高過港大。但係始終港大排名高係有原因

至於你第三個point，原諒我或者會直接少少，呢個亦都係我唯一對人唔對事既point

我聽到你其實只係好in general 錦講話我要講社科，你quit完之後讀咩major 似乎又未有一個好確實既答案。你係咪真係鍾意讀某一科社科？ba 你都叫讀過下知道咩事，你點解覺得社科就會啱你？畢竟你當初都係你自己揀話要讀文科，你都係覺得文科有野係好姐，點解你又覺得將來讀社科又唔會發生宜家同樣既事？同樣地，你覺得你宜家讀緊果科唔啱你

————

分享少少我自己既故事，我當年都諗過曬你諗緊既問題，到最後我做得比較盡

我直接走左過去中大上堂，通常第一堂我都同個professor 講I am not from this class and not from this university, would you still allow me to sit-in?
大部分既professor其實都好welcome，甚至係欣賞。

甚至，有d professors 會話連tutorials 都welcome，你想既話都可以交埋assignment 俾佢，佢都會改。落堂既時候，佢歡迎我問問題。試過落左堂，仲同professor 仲有其他有問題問既同學食飯

唯一最後冇sit到既果個course，professor 都係同我講因爲成班都full 左，間細房坐爆曬，叫我唔好sit，佢亦都有send 曬d materials俾我自己睇

事實上，我問返professor佢話次次都會有兩三個人冇reg但係就黎sit 堂，有中大自己友亦有好多本來唔係中大既。記得見過有班退左休既老人家幾個一齊走過去sit

對我黎講，我到頭來覺得double maj 已經好夠，當然我都幾鍾意我科文科major。但係諗深一層，其實除非係某幾科3字頭4字頭seminar呀 會有唔同之外，講基本知識可以有幾大分別呀？大家都係positive psychology 最多咪唔同materials講多講少講唔同topic
最大分別只係你響中大要all in 一個major。唔知係好事定壞事啦。畢竟all in 一個唔鍾意既係好痛苦。
或者你真係要去到pg跟老闆先至會覺得唔同教授好大分別，但係港大社科ug入中大社科pg又真係會好輸蝕咩？

到最後，我就double maj 港大社科，真係有特別唔同或者特別感興趣既course響中大開咪試下走去sit
畢竟你只係想識多d果樣野。張cert寫你中大定港大寫你讀過咩course其實有意義咩？

唔係想challenge 你，畢竟我都經歷過你既階段，只係想俾個新角度你

共勉之

港大歷史系人物: 專注國際研究議題， frank Jim Carroll 都好出名下。

港大中文系重有個中國歷史系:
課程有d似AL中史, 但係深化版。

如果想讀美國史，德國，俄國，印度。中大就唔係咁適合了。當然， 起香港土壤到好難深入讀西洋史，詳情可以同Toronto u歷史系啲課程比就一目了然。香港好難讀到非洲史，拉丁美洲史，歐洲國別史，大洋洲歷史，東南亞，亦唔見深入。 但點都好，港大歷史會幫到你深入d睇。而讀西洋史讀得好，最好要識多一兩種語言。

完

呢半年 做暴大仔威啲定港大仔威啲

你唔好講到你好似入到先得嫁。。

今年暴大由O CAMP起就好出位，
又有二橋之役
令人感覺上中大人行前D
而港大傳統上似乎藍血D，港豬D

但早前有統計，
港大生被捕人數僅次理大
而中大排第三
考慮到中大同港大學生人數應該差唔多
話港大多港豬，並不公平

我當年讀書，好多大班lecture可以任sit
有位就可以坐，無人理你

如果唔係住大西北，我都想得閒就返去免費聽書

而家難D，要有學生證或職員證

social science真心乞食
自問讀書唔叻 language麻麻既話 真係唔好讀
當然你有料到既
讀乜科都可以發達

會有人守課室門口？
我有超過十年無返中大

暴大

唔洗
反而搵timetable難
中大乜撚course outline都唔係公開，要reg左先拎到

有料啲，教授自然叫你跟research，或recommend你去讀overseas 讀。
個D唔冼30歳就讀完phd，重可能做到assistant professor。 當然重可以做MT、AO，甚至ibank。

但文科，社科，好講language，講緊英文好之餘，重要識多一兩種語言，心思細密 (critical) 。但唔爛grade畢業，社科文科都可做到。

如果你有心儀學系
不如去睇下相關嘅書先啦
幻想同現實可以相差好遠

好記得當年有科好似叫 愛情哲學 定關於婚姻嘅科
個名好似好有趣
第一堂好多人上
但一睇課程簡介同reading lists
難到飛起
好多人最後都選擇唔讀

唸起何式凝同莊太量講婚姻同愛情個陣不斷派膠。好好笑。

佢哋嘅分析真係好經濟學同社會學嘅角度

我係網上搵到舊嘅課程大綱
哲學系d課，對我呢個social science出身嘅人嚟講，太難、太抽象

撇除風氣同環境 hku同cu有個大分別係double major 既自由度
如果樓主未可以講得出自己想係soc sci邊個major讀落去 就要諗清楚轉唔轉去cu
因為cu 對於double major有配搭要求，唔可以好似hku咁揀double major有比較高既自由度
同埋唔知樓主幾多分 rejupas要留意 hkuba 同 cusocsci 收分有一段距離

利申 quit中大入咗kong u

建議唔好諗太多咩風氣呀 校園環境呀之類虛無嘅嘢
grad咗之後都是過眼雲煙

應該揀個最能令自己進步/學到更多嘢嘅選擇

同意
CU Sosci LQ個分高過HKU BA UQ
如果分數炆水可能要諗清楚

如果要自己改變應該去HKU
如果想多機會就應該讀暴大
暴大啲人唔太中意join啲活動

其實係
我就係基於想自己進步 變勁 改變
所以揀咗quit中大kong u
到而家都無咩後悔

而且我覺得啲人成日話某大嘅咩科好過咩大係好虛無(講緊非專科如文科社科)
我嘅經驗係讀到幾多學到幾多都係靠自己領悟返嚟

暴大social science 好似有建築系?

你比我簡多次都會擺hku先
因為出到去真係唔同 起碼見慣左世面先
中大唔係唔好 但山城入便圍威喂得太過份
我中意面對現實多啲 不過暴大是我家

好似有個網係可以睇時間表

有理大測量、浸大傳理、城大computational finance、HKUST 會計, HKU BA同中大政政，你會點揀？

最後都係勸樓主，有專科揀專科，術科可double major, 副修、SIT IN, 自修。無謂搞到自己出到來無技能 / 專業資歷，CV空白。

爭master, PGDE唔好玩，浪費時間之餘又哂錢。甚至爭唔到。到時最多同人爭政府工。

入世點吧。學校氣氛，學系名氣其次。最重要係揾唔揾到食先，養唔養到家。唔係日日就艱苦我奮鬥，困乏我多情。

師主，回頭是岸。

如果你有理想，人文精神，暴大啦
如果你現實勢利，港大

專科行先。
望完中大，港大文科，社科畢業生出來做咩，樓主就會明點解越收越低。 法律學系都係。

信樓主
rejupas嘅人都係探索過自己興趣同喜好嘅人
明白讀書唔一定為份工，仲要揀social science

反送中運動後，讀書更加唔係為份工卦

入暴大

我best 5 28分，除咗神科之外，大部分都入到

都有道理，但傳理算唔算專科？

會計之前都諗過，但都係好乞食

我都認同 hku 啲人好似比較見過世面，識人情世故多啲。讀咗半年，我都覺得自己唔同咗。

會計開頭人工低， 捱過去之後， 升上去或轉出來會好D。
同埋係可以double major, 如 account and finance.

都唔係ga

傳理勝在校友網同工作sense 強。
唔算專科， 但算係半專業。

暴大啦

教育， 測量， 中大法學， 傳理， 理大三寶， 中醫， 教育，， 精算， 其實有好多野揀

識唔識人情世故同u 無咩關係

冇分別 都係乞食

其實樓主你咁唔知自己鍾意乜，反而HKU先啱你嗰。至少依家嘅揀主修/雙主修方式闊咗好多。｛同當年畀，愚兄04BA畢業｝

聽過一個師妹/你師姐 4年前畢業 係雙主修 翻譯+物理。

術科係堅畀專科 搵得少，但係就算真係專業人士又搵多幾多？你哋呢代係辛苦啲。點都好，路係人行山嚟。如果幾年後真係想做專嘅野，仲可以再讀。過去呢30年，香港有唔少律師係做緊野工餘進修轉行去做律師，法律界都好慣有咁嘅同事。

因為諗術民，做咗一啲資料搜集。讀書係其中一條路（亦雙對平啲），反而讀術科會易啲行呢條路喎。有唔少學校要求報master已經要有研究題目（最好笑見過連MBA 都係半個課程做research），術科反而方便。

其實反而諗番轉頭，language 好同肯用腦先係最緊要。當日第一份工就係因為比起其他人英文好啲加肯問兩句關於自己做緊嘅野，得到多咗機會。輾轉下依家喺某大公司（開名就好撚煩）做paralegal。人工比上不足，但畀起好多人有餘，玩下手一個經理仔如果公司細啲，頭兩三年經理生涯嘅人工仲低過我。

點都好啦，祝你好運

唔該你ar ching

B5 28叫你揀HKU BA
原因竟然係社科乞食
老師同你好大仇喎

新傳大部分人入行起薪12-16

巴打好warm，真係真心俾意見，好有一種一家人嘅感覺

啲老細hr請人剩係識睇major，咪逼到人人揀專科
正常都係first degree術科，second degree（master）專科
係香港先咁畸形，做HR要讀HR，做Journalist要讀Journalism，做Finance要讀Finance，做IT要讀IT，做Accountant要讀Accounting

Btw 原來post主先year1 = major in CC....
讀2、3字頭嘅course先會覺得自己真係讀緊書
Intro course真係淨係intro...

of course CUHK la
利申：alumni

但係啲老細唔係淨係睇你咩學位，仲會睇你major 啲咩嘅咩

不如double major hku社科

外國唔會睇咁緊，除非你係做health/law/engineering/education
得香港咁on9，淨係識睇major
唔係exactly中desired keywords都當你唔係related major，連interview機會都唔會比你
之後就出黎話大學生太多

如果外國都係跟香港咁請人法，失業率應該有40% or above

英文ok就買holder education 套歷史科教科書, 墨西哥，拉丁美洲， 英國，美國，中東近代史等都講解得清晰。入門來講算係唔錯，都有大學一二年級程度。

不妨睇下

UST rejupas 去CU